<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 學歷</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li>臺中縣立梧棲國民學校 畢業</li>
<li>臺中縣立清水初級中學 畢業</li>
<li>臺灣省立臺中第一中學高中部 結業</li>
<li><a href="../Page/國立中興大學.md" title="wikilink">國立中興大學農學院園藝學系</a> 畢業</li>
<li><a href="../Page/東海大學.md" title="wikilink">東海大學高級管理師研究班</a> 結業</li>
</ul>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 經歷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li>中國國民黨臺灣省黨部代表</li>
<li>臺灣省民眾服務社理事</li>
<li>中國國民黨台灣省委員會台中縣訓練工作會委員</li>
<li>中國國民黨台中縣青年工作委員會顧問</li>
<li>中國國民黨台中縣梧棲鎮黨部常務委員</li>
<li>臺中縣大雅民眾服務分社顧問</li>
<li>臺中縣梧棲鎮農會總幹事</li>
<li>中華民國農民團體幹部聯合訓練協會理事</li>
<li>中華民國農民團體幹部聯合訓練協會監事</li>
<li>中華民國押花藝術推廣協會常務理事</li>
<li>中區農漁會電腦共用中心監察委員</li>
<li>臺中縣各農會信用部融通資金互助支援管理委員會執行委員</li>
<li>台一食品公司品管室主管</li>
<li>臺中縣救國團之友聯誼會副會長</li>
<li>臺中縣救國團梧棲鎮團務委員會常務委員</li>
<li>財團法人台中縣文化基金會財務董事</li>
<li>臺中縣文化局（第一屆）生活文化咨詢委員</li>
<li>臺中縣立文化中心藝術發展咨詢委員會委員</li>
<li>臺灣省彰化社會教育館清水工作站顧問</li>
<li>臺中縣藝術家學會（第二屆）顧問</li>
<li>臺中港區社團會長聯誼會創辦人</li>
<li>臺中社團會長聯誼會顧問</li>
<li>臺灣省政府建設廳台中港關聯工業區廠商聯誼會（第一任）主任委員</li>
<li>臺中港警所警察之友會常務委員</li>
<li>臺中縣消防局婦女防火宣導隊豐原分隊顧問</li>
<li>梧棲鎮義消顧問團首任團長顧問</li>
<li>中華兒童暨家庭扶助基金會台中縣家扶中心顧問</li>
<li>財團法人台中縣私立博愛社會福利慈善事業基金會（第四屆）董事</li>
<li>臺中縣群愛慈善會顧問</li>
<li>臺中縣政府（第14~15屆）縣長<br />
<span style="color: blue;">(2001年12月20日-2010年12月25日)</span></li>
</ul>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**黃仲生**（），[中國國民黨籍](../Page/中國國民黨籍.md "wikilink")[臺中市政治人物](../Page/臺中市.md "wikilink")，出生於[臺中州](../Page/臺中州.md "wikilink")[彰化郡](../Page/彰化郡.md "wikilink")[和美庄](../Page/和美街.md "wikilink")（今[彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[和美鎮](../Page/和美鎮.md "wikilink")）。曾任[臺中縣縣長](../Page/臺中縣縣長.md "wikilink")。

2001年擊敗尋求連任的[民進黨縣長](../Page/民進黨.md "wikilink")[廖永來](../Page/廖永來.md "wikilink")，當選為第14屆[台中縣長](../Page/臺中市長.md "wikilink")。

2005年擊敗當時的[陸委會副主委](../Page/陸委會.md "wikilink")[邱太三](../Page/邱太三.md "wikilink")，連任成功。

在紅、黑兩派左右臺中縣長選舉五十年的歷史中，可見黃仲生政通人和的現象。

## 縣政理念

  - 以民為主、民生第一、民眾至上
  - 重建新家園、點燃新希望
  - 清廉效率新縣政、優質重生新希望
  - 省思重建、絕望點燃、經貿再起、安定再現

## 政治

<table>
<caption><strong>2001年<a href="../Page/台中縣.md" title="wikilink">台中縣長選舉結果</a></strong></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>號次</p></td>
<td><p>黨籍</p></td>
<td><p>姓名</p></td>
<td><p>得票</p></td>
<td><p>得票率</p></td>
<td><p>當選</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/無黨籍.md" title="wikilink">無黨籍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林敏霖.md" title="wikilink">林敏霖</a></p></td>
<td><p>62,369</p></td>
<td><p>9.49%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>黃仲生</strong></p></td>
<td><p>325,117</p></td>
<td><p>49.48%</p></td>
<td><div align="center">
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg" title="fig:Vote1.svg">Vote1.svg</a></p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/廖永來.md" title="wikilink">廖永來</a></p></td>
<td><p>269,548</p></td>
<td><p>41.02%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption><strong>2005年<a href="../Page/台中縣.md" title="wikilink">台中縣長選舉結果</a></strong></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>號次</p></td>
<td><p>黨籍</p></td>
<td><p>姓名</p></td>
<td><p>得票</p></td>
<td><p>得票率</p></td>
<td><p>當選</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/邱太三.md" title="wikilink">邱太三</a></p></td>
<td><p>275,153</p></td>
<td><p>39.12%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>黃仲生</strong></p></td>
<td><p>418,144</p></td>
<td><p>59.45%</p></td>
<td><div align="center">
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg" title="fig:Vote1.svg">Vote1.svg</a></p>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/無黨籍.md" title="wikilink">無黨籍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林振昌.md" title="wikilink">林振昌</a></p></td>
<td><p>10,104</p></td>
<td><p>1.44%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [台中縣政府](http://www.taichung.gov.tw/gov/02introduction/intro_a_view.asp?id=2)

|- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[20px](../Page/file:Taichung_County_Emblem.svg.md "wikilink")[台中縣政府](../Page/台中縣.md "wikilink")**
|-

[Category:中國國民黨黨員](../Category/中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:台中縣縣長](../Category/台中縣縣長.md "wikilink")
[Category:國立臺中第一高級中學校友](../Category/國立臺中第一高級中學校友.md "wikilink")
[Category:國立中興大學校友](../Category/國立中興大學校友.md "wikilink")
[Category:國立清水高級中學校友](../Category/國立清水高級中學校友.md "wikilink")
[Category:和美人](../Category/和美人.md "wikilink")
[Zhong仲](../Category/黃姓.md "wikilink")
[Category:中華民國總統府國策顧問](../Category/中華民國總統府國策顧問.md "wikilink")